\nonstopmode
\documentclass[10pt, a4paper]{article}
%\usepackage{subfig}

\parindent=20pt
\parskip=8pt
\usepackage[width=15.5cm, left=3cm, top=2.5cm, height= 24.5cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{caratula}
\usepackage{gnuplottex}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{listings}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{pdfpages}
\lstset{language=C}
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{color}

\graphicspath{{imgs/}}



% Acomodo fancyhdr.
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{fancy}
\addtolength{\headheight}{1pt}
\lhead{Algoritmos y Estructuras de Datos III}
\rhead{TP2}
\cfoot{\thepage /\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\alph{subsubsection}}




\author{Algoritmos y Estructuras de Datos III, DC, UBA.}
\date{}
\title{}

\begin{document}
	
\thispagestyle{empty}
\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos III}
\submateria{Trabajo Pr\'actico N$^{\circ}$2}
\titulo{}
\integrante{Izcovich, Sabrina}{550/11}{sizcovich@gmail.com}
\integrante{Garcia Marset, Matias}{356/11}{matiasgarciamarset@gmail.com}
\integrante{Orellana, Ignacio}{229/11}{nacho@foxdev.com.ar}
\integrante{Vita, Sebastián}{149/11}{sebastian\_vita@yahoo.com.ar}

\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Introducci\'on}
Este trabajo práctico consiste en la resolución de ciertos problemas algorítmicos que cumplen con restricciones impuestas por la cátedra, como por ejemplo el orden de complejidad máximo de los mismos, entre otras. Para justificar las implementaciones de los problemas en cuestión, fue necesaria la utilización de herramientas lógico-matemáticas que serán mencionadas a lo largo del desarrollo de cada ejercicio.\newline
Para comprobar que nuestras soluciones resolvieran correctamente los problemas propuestos, debimos dividir el análisis de los mismos en secciones a fin de estudiar minuciosamente las características de éstos. Estas secciones se dividen de la siguiente forma:

\begin{itemize}
\item \textbf{Problema a resolver:} En esta sección, nos encargamos de describir detalladamente el problema a resolver dando ejemplos del mismo y sus soluciones.
\item \textbf{Resolución coloquial:} En esta parte, nos dedicamos a explicar de forma clara, sencilla, estructurada y concisa las ideas desarrolladas para la resolución del problema en cuestión. Para ello, decidimos utilizar pseudocódigo y lenguaje coloquial combinando ambas herramientas de manera adecuada.
\item \textbf{Demostración de correctitud:} Utilizamos este apartado para justificar que el punto anterior resuelve efectivamente el problema y demostramos formalmente la correctitud del mismo.
\item \textbf{Complejidad del algoritmo:} En esta sección, nos ocupamos de deducir una cota de complejidad temporal del algoritmo propuesto en función de los parámetros considerados como correctos. Por otro lado, justificamos por qué el algoritmo desarrollado para la resolución del problema cumple con la cota dada.
\item \textbf{Instancias posibles:} Este sector presenta un conjunto de instancias que permiten verificar la correctitud del programa implementado cubriendo todos los casos posibles y justificando la elección de los mismos. Dichas instancias fueron evaluadas por el algoritmo realizado y los resultados obtenidos fueron comprobados.
\item \textbf{Experimentación:} Por último, los tests consistieron en experimentaciones computacionales utilizadas para medir la performance del programa implementado. Para ello, debimos preparar un conjunto de casos de test que permitieran observar los tiempos de ejecución en función de los parámetros de entrada que fueran relevantes. Para ello, nos encargamos de generar instancias aleatorias como también particulares. Para que los resultados fueran visibles y claros, utilizamos una comparación gráfica entre los tiempos medidos y la complejidad teórica calculada.
\item \textbf{Código fuente:} En este apéndice, presentamos las funciones relevantes del código fuente que implementa la solución propuesta. Para ello, decidimos utilizar el lenguaje \verb*#C++# dado que éste cuenta con la librería $stl$ que proporciona las estructuras necesarias para la realización de dicha tarea.
\end{itemize}
\newpage

\section{Ejercicio 1}
\input{ejercicios/ej1.tex}
\newpage

\section{Ejercicio 2}
\input{ejercicios/ej2.tex}
\newpage

\section{Ejercicio 3}
\input{ejercicios/ej3.tex}
\newpage

\section{Conclusión}

\section{Referencias}
\begin{itemize}
\item CORMEN, THOMAS H. ; Introduction to Algorithms, Third ed. 2009. The MIT Press.
\item http://jariasf.wordpress.com/2012/04/19/arbol-de-expansion-minima-algoritmo-de-kruskal/
\end{itemize}


\section{Código fuente}

\subsection{Ejercicio 1:}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{verbatim}
int sigTrabajo = max(m1, m2)+1; //calculo el siguiente trabajo
if (sigTrabajo > cantTrabajos)
    return 0;
if (matriz[m1][m2]>-1)
    return matriz[m1][m2];
else {
    int costo1 = cs[sigTrabajo-1][m1] + minimizacionDeCostos(sigTrabajo, m2);
    int costo2 = cs[sigTrabajo-1][m2] + minimizacionDeCostos(m1, sigTrabajo);
    if (costo1 < costo2) {
        matriz[m1][m2] = costo1;
        matriz[m2][m1] = costo1;
        return costo1;
    } else {
        matriz[m1][m2] = costo2;
        matriz[m2][m1] = costo2;
        return costo2;
    }
}
\end{verbatim}
\caption{Función de minimización de costos.}

\begin{verbatim}
cout << minimizacionDeCostos(0,0) << " ";

int m1=0, m2=0;
vector<int> maquina1;

for (int i = 1; i < cantTrabajos; ++i)
    if (matriz[i][m2] < matriz[m1][i])
        m1 = i;
    else {
        m2 = i;
        maquina1.push_back(i);
    }

if (cs[cantTrabajos-1][m2] < cs[cantTrabajos-1][m1]) 
    maquina1.push_back(cantTrabajos);
\end{verbatim}
\caption{Inicialización de minimización de costos.}
\end{center}
\end{figure}

\subsection{Ejercicio 2:}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{verbatim}
while (!cola.empty()){
	cabeza = cola.front();
	cola.pop();			
	for (int i = 0; i < listaDeAdyacencia[cabeza-1].size(); i++){
		int nodo = listaDeAdyacencia[cabeza-1][i];	
		if(!loAgregue[nodo-1]){ 
			padre[nodo-1]=cabeza;
			loAgregue[nodo-1] = true;
			distancias[nodo-1] = distancias[cabeza-1] + 1;
			cola.push(nodo);
		}		
	}	
}
	
res.first = cabeza;
	
int nodo = padre[cabeza-1];
int medio = (distancias[cabeza-1])/2;
for (int i = 0; i < cantNodos; i++){
	medio--;
	if (medio <= 0)
		break;
	nodo = padre[nodo-1];
}
	
res.second = nodo;
\end{verbatim}
\caption{BFS.}

\begin{verbatim}
int master (int cantNodos, vector<vector<int> >& listaDeAdyacencia){
	pair<int, int> resDeBFS;
	resDeBFS = bfs(1, cantNodos, listaDeAdyacencia);
	resDeBFS = bfs(resDeBFS.first, cantNodos, listaDeAdyacencia);
	return resDeBFS.second;
}
\end{verbatim}
\caption{Función encargada de buscar el master.}

\begin{verbatim}
res = kruskal(cantNodos, aristas);	
	for (int i = 0; i < res.size(); i++){
		int nodoA = res[i].nodo_a;
		int nodoB = res[i].nodo_b;
		listaDeAdyacencia[nodoA-1].push_back(nodoB);
		listaDeAdyacencia[nodoB-1].push_back(nodoA);
	}
\end{verbatim}
\caption{Función encargada de encontrar el AGM.}
\end{center}
\end{figure}
\subsection{Ejercicio 3:}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{verbatim}
vector<Arista> ej3(vector<Arista>& adyacencias)
{
    int ghost = agregarNodo();

    for (int i=1;i<=cantFabricas;++i) 
    {
	Arista arista;
	arista.nodo_a = ghost;
	arista.nodo_b = i;
	arista.peso = 0;
        adyacencias.push_back(arista); //O(1)
    }
    vector<Arista> res;
    res = kruskal(cant_nodos,adyacencias);
    res = filtrar(ghost,res); 
    return res;
}
\end{verbatim}
\caption{Selección de Rutas.}

\begin{verbatim}
vector<Arista> filtrar(int ghost, vector<Arista>& ady) //O(R)
{
    vector<Arista> res;
    res.reserve(ady.size()-cantFabricas);
    for (int i=0;i<ady.size();++i)
    {
	if (ady[i].nodo_a != ghost)
		res.push_back(ady[i]);
    }
    --cant_nodos; //elimino el nodo ghost
    return res;
}
\end{verbatim}
\caption{Función Filtrar.}
\end{center}
\end{figure}
\end{document}
